{
  "quiz": [
    { "question": "Помните фильм 'Любовь и голуби'? Какой праздник, по словам дяди Мити, прошел впустую?",
      "answers": ["День советской армии", "День взятия Бастилии", "День пограничника"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Помните, как звали верблюда из \"Джентльменов удачи\"?",
      "answers": ["Вася", "Сеня", "Саша"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": "Какая фамилия была у девушки, которую искал герой из фильма \"Девушка без адреса\"?",
      "answers": ["Сидорова", "Иванова", "Петрова"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Как звучит полное имя героини фильма \"Девчата\" Тоси Кислицыной?",
      "answers": ["Антонина", "Таисия", "Анастасия"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    { "question": "Картину какого художника похитили из музея герои фильма \"Старики-разбойники\"?",
      "answers": ["Ван Гога", "Рембрандта", "Леонардо да Винчи"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Леонид Гайдай - режиссёр фильма \"12 стульев\" - сыграл в нем роль...Кого?",
      "answers": ["Варфоломея Коробейникова", "Ипполита Матвеевича", "Отца Фёдора"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": "\"-А моя мама печет точно такой, но в рецепте он называется \"Чайный\". О каком пироге говориться в этой цитате из фильма \"Самая обаятельная и привлекательная\"?",
      "answers": ["Маэстро", "Ноктюрн", "Прага"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Где мы могли слышать такую фразу: \"Мама такая хорошая, про паровоз поёт\"?",
      "answers": ["Ирония судьбы", "Вам и не снилось", "Берегись автомобиля"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    { "question":  "Как называли сослуживцы лейтенанта Александрова в фильме \"В бой идут одни старики\"?",
      "answers": ["Кузнечик", "Мотылек", "Комарик"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": "Сколько дней были знакомы Володька Завитушкин и его невеста из фильма \"Не может быть\", когда подали заявление в ЗАГС?",
      "answers": ["Два", "Три", "Четыре"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    { "question": "Чем в \"Кин-дза-дза!\" пацаки отличались от чатлан?",
      "answers": ["Национальностью", "Цветом", "Родиной"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question":  "Где находится отец Яринки, главной героини фильма \"Свадьба в Малиновке\"?",
      "answers": ["Он сослан в Сибирь при царе", "Он находится в бадне Грицина Таврического", "Это неизвестно"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": "Каким ученым был посвящен фильм \"Девять дней одного года\"?",
      "answers": ["Биологом", "Физиком", "Математиком"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "В каких войсках воевал сын главного героя фильма \"Отец солдата\"?",
      "answers": ["Пехота", "Танковые", "Артиллерия"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Сюжет какого фильма не связан с гражданской войной?",
      "answers": ["Максим Перепелица", "Белое солнце пустыни", "Неуловимые мстители"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": " \"Я всё могу! Могу бутылку взять. Могу не взять. Могу на Север поехать. …\", – что там было дальше у Игоря Брагина в фильме \"Влюблен по собственному желанию\"?",
      "answers": ["А могу и на юг", "Могу женится прямо сейчас", "Старушку спасти на пожаре смогу"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    { "question": "По какому адресу жил Женя Лукашин в фильме «Ирония судьбы»?",
      "answers": ["3-я улица Строителей, дом 25 квартира 12", "5-я улица Строителей, дом 25 квартира 12", "3-я улица Строителей, дом 25 квартира 13"],
      "correctAnswer": "1"
    },
    { "question": " На кого смотрел суворовец Трофимов в зоопарке в фильме \"Офицеры\"?",
      "answers": ["На жирафа", "На бегемота", "На слона"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Из какого фильма фраза: \"Жить, как говорится, хорошо! А хорошо жить еще лучше!\"?",
      "answers": ["Операцмя \"Ы\" и другие приключения Шурика", "Кавказская пленница", "Иван Васильевич меняет профессию"],
      "correctAnswer": "2"
    },
    { "question": "Что стояло на подоконнике в конспиративной квартире в фильме \"17 мгновений весны\"?",
      "answers": ["Лейка", "Клетка с птицей", "Горшок с цветком"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "В каком фильме осужденные выходили на свободу с чистой совестью?",
      "answers": ["Покровские ворота", "Джентльмены удачи", "Калина красная"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Рабочие из какого фильма собирались выполнить решения XXVI съезда КПСС",
      "answers": ["Афоня", "Карнавал", "Одиноким предоставляется общежитие"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Герой Андрея Мягкова в этом фильме потерял голос. Поэтому общался с окружающими как мог. В том числе и с помощью плакатов.",
      "answers": ["4:0 в пользу Танечки", "Гараж", "Жестокий романс"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "В этом фильме вообще было достаточно грозных надписей на транспарантах, и это одна из них.",
      "answers": ["Кортик", "Тени исчезают в полдень", "Неуловимые мстители"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Немного нативной рекламы в исполнении советских кинематографистов.",
      "answers": ["Спортлото-82", "Осенний марафон", "Покровские ворота"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Надя Берестова, сыгранная Надеждой Румянцевой была героиней какого фильма?",
      "answers": ["Девчата", "Неподдающиеся", "Королева бензоколонки"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Какое наказание получил Мимино за погром, устроенный в чужой квартире (ломал дверь в туалет и разбил люстру)?",
      "answers": ["Предупреждение", "Штраф", "15 суток"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто из режиссеров любил снимать в небольших ролях свою жену (Нину Гребешкову)?",
      "answers": ["Эльдар Рязанов", "Георгий Данеиля", "Леонид Гайдай"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Как зовут короля в зазеркалье, куда попадает девочка Оля в фильме \"Королевство кривых зеркал\"?",
      "answers": ["Нушрок", "Абаж", "Йагупоп"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Какой мелодией закончил перезвон Жорж Милославский из фильма \"Иван Васильевич меняет профессию\", когда запутался в веревках колоколов?",
      "answers": ["Калинка", "Боже, царя храни", "Подмосковные вечера"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Кто в фильме \"Вам и не снилось\" всеми силами старается разлучить юных влюбленных Катю и Рому?",
      "answers": ["Мама Ромы", "Мама Кати", "Классный руководитель"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Как звали самую молодую жену Абдуллы, которую Петруха просил открыть личико?",
      "answers": ["Фатима", "Гюльчатай", "Зульфия"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Какой фразой Люда научила отвечать вахтёршу в общежитии на телефонные звонки в фильме \"Москва слезам не верит\"?",
      "answers": ["Хелоу", "Бонжур", "Квартира Свиридовых"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Герой какого советского кинофильма мечтает: «Эх, сейчас бы супчику горяченького, да с потрошками»?",
      "answers": ["Штирлиц", "Глеб Жеглов", "Верещагин"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как свою прическу называла буфетчица Марианна в фильме \"Полосатый рейс\"?",
      "answers": ["Взрыв в мокоронной фабрике", "Я у мамы дурочка", "Упала с самосвала, тормозила головой"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто сыграл роль “настоящего” профессора Хачикяна в фильме “Мимино”?",
      "answers": ["Леонид Куравлёв", "Фрунзик Мкртчян", "Арчил Гомиашвили"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Где собирался отдохнуть Косой из \"Джентльменов удачи\" на вырученные деньги?",
      "answers": ["В Сочи", "В Ялте", "В Гаграх"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто, по словам героини Нонны Мордюковой, друг человека?",
      "answers": ["Кошка", "Собака", "Управдом"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "\"Будем бить через дымоход\".\nКакое готовое блюдо ловко подстрелил главный герой фильма \"Тот самый Мюнхгаузен\"?",
      "answers": ["Глухаря", "Утку", "Гуся"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто автор романа \"Человек-амфибия\", послужившего основой для одноименного фильма?",
      "answers": ["Алексей Толстой", "Александр Беляев", "Кир Булычев"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто сыграл мальчика с сачком, который ходил по воде в фильме \"Бриллиантовая рука\"?",
      "answers": ["Племянник Андрея Миронова", "Сын Юрия Никулина", "Внук Анатолия Папанова"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "В каком институте училась Нина - спортсменка, комсомолка и просто красавица из фильма «Кавказская пленница...»?",
      "answers": ["Педагогическом", "Политехническом", "Медицинском"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "В фильме М. Захарова «12 стульев» Остап Бендер заключил выгодную сделку с Эллочкой-людоедкой. Какой предмет он обменял на стул?",
      "answers": ["Шубу из шанхайских барсов", "Ситечко", "Серебряное зеркальце"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Назовите режиссера фильма «Жестокий романс»?",
      "answers": ["Эльдар Рязанов", "Алексей Герман", "Владимир Меньшов"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Кем работал Юрий Иванович Деточкин, борец за справедливость в советском кинофильме «Берегись автомобиля»?",
      "answers": ["Инженером", "Страховым агентом", "Водителем троллейбуса"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как оценила Людмила Прокофьевна Калугина сапоги своей секретарши Верочки?",
      "answers": ["Экстравагантные", "Очень вызывающие", "Стильные"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "В кинофильме «Любовь и голуби» дядя Митя устраивает импровизированные поминки по своей жене. С какой целью он это делает?",
      "answers": ["Чтобы увидеть истинное отношение к себе семьи Кузякиных", "В качестве репетиции", "Чтобы выпить"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "В каком фильме рассказывается об учителях и школьной жизни?",
      "answers": ["Зимняя вишня", "Доживём до понедельника", "Последнее лето детства"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как зовут красавца-меломана в исполнении Александра Абдулова в фильме «Самая обаятельная и привлекательная»?",
      "answers": ["Миша", "Володя", "Женя"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как зовут опытную няню в детском саду, которая наставляет главного героя кинофильма «Усатый нянь»?",
      "answers": ["Арина Родионовна", "Анна Игнатьевна", "Анна Игнатьевна"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Какая из этих песен прозвучала в кинофильме «Приключения Электроника»?",
      "answers": ["Лесной олень", "Крылатые качели", "Прекрасное далёко"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Какой псевдоним использует герой фильма Семён Семёнович Горбунков, когда его принимают за международного гангстера?",
      "answers": ["Монреальский тонкий", "Парижский ловелас", "Нью-Йоркский магнат"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какой знаменитой цитатой завершается телефонный разговор в фильме «Берегись автомобиля»?",
      "answers": ["Твой дом — тюрма!", "Ты посмотри на себя, ведь ты же... идиот!", "Эта нога — у того, у кого надо нога"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Как назывался теплоход, на котором отправился в круиз Семен Горбунков в фильме «Бриллиантовая рука»?",
      "answers": ["Алые паруса", "Михаил Светлов", "Победа"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Где завязался роман Васи с Раисой Захаровной в фильме «Любовь и голуби»?",
      "answers": ["На работе; они случайно пересеклись в коридоре", "Они познакомились на танцах", "На курорте."],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "В каком учреждении работает главный герой фильма «Служебный роман», Анатолий Ефремович Новосельцев?",
      "answers": ["В статистическом управлении", "В больнице", "В университете"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Как Тося узнала о том, что Илья на нее поспорил? («Девчата»)",
      "answers": ["Ей рассказали подруги, которым сообщила Анфиса", "Илья сам ей признался в этом", "Ей рассказали друзья Ильи"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Как называлась басня, которую читал бухгалтер в фильме «Карнавальная ночь»?",
      "answers": ["Свинья под дубом", "Медведь на балу", "Осел и Соловей"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Какое животное было у Шурика? («Иван Васильевич меняет профессию»)",
      "answers": ["Белый кролик", "Декоративная собака", "Черная кошка"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Чью свадьбу праздновали в фильме «Свадьба в Малиновке»?",
      "answers": ["Яринки и Андрейки", "Грициана Таврического и Яринки", "Комарихи и Попандопуло"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "С какой целью директор торговой базы обратился к Балбесу, Бывалому и Трусу? («Операция «Ы» и другие приключения Шурика»)",
      "answers": ["Он планировал похитить красивую девушку", "Он попросил их инсценировать кражу", "Он планировал побег из страны"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто помогает Наде Клюевой наладить свою личную жизнь? («Самая обаятельная и привлекательная»)",
      "answers": ["Сестра", "Мать", "Подруга Сусанна"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Что было похищено в фильме «Джентльмены удачи»?",
      "answers": ["Золотой шлем", "Серебряная тиара", "Бронзовая чаша"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "«Ваше благородие, госпожа удача» - это саундтрек к фильму…",
      "answers": ["Белое солнце пустыни", "Иван Васильевич меняет профессию", "Москва слезам не верит"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Что значит слово «мимино»? («Мимино»)",
      "answers": ["Это фамилия главного героя", "В переводе с грузинского это слово означает «пилот»", "В переводе с грузинского это слово означает «сокол»"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Как Шурик оказался на Кавказе? («Кавказская пленница, или Новые приключения Шурика»)",
      "answers": ["Он отправился туда на лечение", "Шурик поехал туда в гости к тете", "Он был командировке, собирал фольклор"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Где Афоня познакомился с Катериной Снегиревой? («Афоня»)",
      "answers": ["На танцах", "В больнице", "В театре"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какой героический поступок совершает Павел, герой фильма «Мужики»?",
      "answers": ["Забирает себе детей и занимается их воспитанием", "Спасает женщину, на которую напал вор", "Помогает деньгами детскому дому"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "В кого влюблена Диана, героиня фильма «Собака на сене»?",
      "answers": ["В короля", "В секретаря", "В астронома"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "По какой причине пианист Платон Сергеевич оказался в тюрьме? («Вокзал для двоих»)",
      "answers": ["Его осудили по политической статье", "Герой подрался в ресторане", "Он взял на себя вину за преступление жены"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "За кого вышла замуж Вера Николаевна Голубева, сваха ткацкого общежития? («Одиноким предоставляется общежитие»)",
      "answers": ["За коменданта", "За милиционера", "Она не вышла замуж"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Гордый цыган Лойко Зобар полюбил красавицу Раду. Девушка пообещала выйти за него замуж, если он поклониться ей в ноги при всех и поцелует ее руку. Как закончилась история любви Зобара и Рады? («Табор уходит в небо»)",
      "answers": ["Зобар поклонился в ноги Раде", "Рада поняла, что полюбила его и не стала просить выполнять ее условия", "Зобар убил Раду, а отец Рады убил Зобара"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Кто очаровал Джонни Феста, привезшего кинематограф на Дикий Запад? («Человек с бульвара Капуцинов»)",
      "answers": ["Дочь аптекаря", "Дочь Гарри, владельца салуна", "Танцовщица из кабака"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Что Оксана вопросила у кузнеца Вакулы? («Вечера на хуторе близ Диканьки»)",
      "answers": ["Черевички царицы", "Расписной сундук", "Корону и ожерелье"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какой предмет преподавала в вечерней школе Татьяна Сергеевна? («Весна на заречной улице»)",
      "answers": ["Математику", "Историю", "Русский язык и литературу"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Кто застрелил Ларису Огудалову? («Жестокий романс»)",
      "answers": ["Кнуров", "Карандышев", "Вожеватов"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Где Катерина познакомилась с Гошей? («Москва слезам не верит»)",
      "answers": ["В электричке", "На заводе", "На пикнике"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какая традиция была у друзей Жени перед Новым годом? («Ирония судьбы, или С легким паром»)",
      "answers": ["Ходить в горы", "Ходить в баню", "Петь песни в ресторане"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "На что идёт Остап Бендер, чтобы получить стул у мадам Грицацуевой?",
      "answers": ["Женится на ней", "Меняет ситечко на стул", "Инсценирует ограбление"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какую разъяснительную работу проводит Шурик, чтобы вразумить напарника в кино?",
      "answers": ["Заставляет выполнять тяжёлую работу", "Отправляет с поручением к начальству", "Сечёт розгами"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "У товарища Саахова осталось два пути разрешения ситуации с кражей невесты. Первый — это ЗАГС, а какой второй?",
      "answers": ["Из страны", "В министерство", "К прокурору"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Под какую песню Афоня из одноименного фильма исполняет зажигательный танец в ресторане?",
      "answers": ["Вдруг, как в сказке, скрипнула дверь...", "Милый Чё!", "Мохнатый шмель"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Чего опасался мафиозо Розарио Агро при встрече с милицией в кинофильме «Невероятные приключения итальянцев в России»?",
      "answers": ["Что у него отберут клад", "Что их всех сошлют в Сибирь", "Что его повесят"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как Иван Грозный величает Шпака, вызывая его возмущение?",
      "answers": ["Дурак", "Холоп", "Смерд"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кто помогает найти выход из лабиринта героям фильма «Трое в лодке, не считая собаки»?",
      "answers": ["Сторож", "Собачка Монморанси", "Дядюшка Поджер"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Каких голубей купил Вася, герой комедии «Любовь и голуби», чем сразу же накликал на себя гнев супруги?",
      "answers": ["Персидских", "Серебристых", "Чубатых"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Как называет Льва Хоботова в сцене с неудачным приготовлением завтрака его бывшая жена ? («Покровские ворота»)",
      "answers": ["Кулинар", "Эксперт", "Шеф-повар"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какой эпатажный поступок Ипполита поражает Надю в кинофильме «Ирония судьбы, или С лёгким паром!»?",
      "answers": ["Он водит машину задом наперёд", "Он принимает душ в верхней одежде", "Он приглашает нетрезвого Женю Лукашина в гости"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Как Калугина назвала Новосельцева в разгар ссоры в комедии «Служебный роман»?",
      "answers": ["Самодур", "Цаца", "Крепкий орешек"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Когда Тося из фильма «Девчата» попросила Илью уйти из столовой, чем она это аргументировала?",
      "answers": ["Добавки всем не хватит", "Тарелки бьются", "Ложки пропадают"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Откуда должна была приехать тётушка Чарли?",
      "answers": ["Из Бразилии", "Из Америки", "Из Франции"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "В какую игру хотела научиться играть Надя из фильма «Самая обаятельная и привлекательная», чтобы понравиться Володе?",
      "answers": ["Шахматы", "Теннис", "Шашки"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "На какую тему подготовил неудавшийся доклад лектор Некадилов в фильме «Карнавальная ночь»?",
      "answers": ["Есть ли жизнь на Марсе", "Влияние грузинского коньяка на организм человека", "Есть ли жизнь на Луне"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Что на судне страшнее динамита, если вспомнить фильм «Полосатый рейс»?",
      "answers": ["Женщина", "Обезьяна", "Лев"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Кеша, герой фильма «Усатый нянь», попадает на работу в детский сад, сообщая друзьям, что работает...",
      "answers": ["в секретной лаборатории", "в центре подготовки космонавтов к полётам на Марс", "над испытанием автомобилей"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Что выбрала Людмила из возможных вариантов, чтобы добиться увольнения в фильме «Королева бензоколонки»?",
      "answers": ["Грубость и волокиту", "Бюрократизм", "Плохое обслуживание"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Как зовут пса, который не даёт развиваться незаконному бизнесу в кинокомедии «Самогонщики»?",
      "answers": ["Полкан", "Барбос", "Шарик"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "В каких из этих фильмов Леонида Гайдая не играет Юрий Никулин?",
      "answers": ["12 стульев", "Бриллиантовая рука", "Иван Васильевич меняет профессию"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Какой фразы не было в советском фильме «Джентльмены удачи»",
      "answers": ["Украл, выпил, в тюрьму! Романтика!", "Ты ж Доцент! Чей это шлем, я тебя спрашиваю!", "А это наш младший… Научный сотрудник"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "По какой статье квалифицировалось преступление в \"Операции Ы\"",
      "answers": ["Кража", "Разбой", "Мелкое хулиганство"],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "Какой фразы нет в фильме «Место встречи изменить нельзя»?",
      "answers": ["Ты это личное дело, Шарапов, будешь до пенсионных лет вспоминать!", "Эх, сейчас бы супчику горяченького, да с потрошками!", "Кому повезёт, у того и петух снесёт, и такая птица, как ты, у меня тоже нестись будет!"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Какой фразы нет в \"Джентльменах удачи\"",
      "answers": [" Автомашину куплю с магнитофоном, пошью костюм с отливом - и в Ялту!", " Я злой и страшный серый волк, я в поросятах знаю толк!", " Вот не суетился бы на кассе, никуда и нырять не пришлось..."],
      "correctAnswer": "3"
    }, { "question": "В каком фильме происходит чудесное превращение домработницы в эстрадную звезду?",
      "answers": ["Любовь Алёны", "Весёлые ребята", "Волга-Волга"],
      "correctAnswer": "2"
    }, { "question": "Назовите фильм по фразе: «В моём доме попрошу не выражаться»…",
      "answers": ["Кавказская пленница", "Собачье сердце", "Москва слезам не верит"],
      "correctAnswer": "1"
    }, { "question": "Про какую реку есть упоминание в песне из к/ф «Верные друзья»?",
      "answers": ["Яуза", "Днепр", "Лена"],
      "correctAnswer": "1"
    }
  ]
}

